---
title: Linux Terminal Shortcuts
date: 2019-06-07 15:00:00
---

## Shortcuts

|  | Command | Remark |
| --- | --- | --- |
| 🚩 | history | 显示命令历史列表 |
| 🚩 | ↑(Ctrl+p) | 显示上一条命令 |
| 🚩 | ↓(Ctrl+n) | 显示下一条命令 |
| 🚩 | !num | 执行命令历史列表的第num条命令 |
| 🚩 | !! | 执行上一条命令 |
| 🚩 | !?string? | 执行含有string字符串的最新命令 |
| 🚩 | Ctrl+r | 然后输入若干字符，开始向上搜索包含该字符的命令，继续按Ctrl+r，搜索上一条匹配的命令 |
| 🚩 | Ctrl+s | 与Ctrl+r类似,只是正向检索 |
| 🚩 | Alt+< | 历史列表第一项 |
| 🚩 | Alt+> | 历史列表最后一项 |
| 🚩 | Ctrl+f | 光标向前移动一个字符,相当与-> |
| 🚩 | Ctrl+b | 光标向后移动一个字符,相当与<- |
| 🚩 | Alt+f | 光标向前移动一个单词 |
| 🚩 | Alt+b | 光标向后移动一个单词 |
| 🚩 | ls !$ | 执行命令ls，并以上一条命令的参数为其参数 |
| 🚩 | Ctrl+a | 移动到当前行的开头 |
| 🚩 | Ctrl+e | 移动到当前行的结尾 |
| 🚩 | Esc+b | 移动到当前单词的开头 |
| 🚩 | Esc+f | 移动到当前单词的结尾 |
| 🚩 | Ctrl+l | 清屏 |
| 🚩 | Ctrl+u | 剪切命令行中光标所在处之前的所有字符（不包括自身） |
| 🚩 | Ctrl+k | 剪切命令行中光标所在处之后的所有字符（包括自身） |
| 🚩 | Ctrl+d | 删除光标所在处字符 |
| 🚩 | Ctrl+h | 删除光标所在处前一个字符 |
| 🚩 | Ctrl+y | 粘贴刚才所删除的字符 |
| 🚩 | Ctrl+w | 剪切光标所在处之前的一个词（以空格、标点等为分隔符） |
| 🚩 | Alt+d | 剪切光标之后的词 |
| 🚩 | Esc+w | 删除光标所在处之前的字符至其单词尾（以空格、标点等为分隔符） |
| 🚩 | Ctrl+t | 颠倒光标所在处及其之前的字符位置，并将光标移动到下一个字符 |
| 🚩 | Alt+t | 交换当前与以前单词的位置 |
| 🚩 | Alt+u | 把当前词转化为大写 |
| 🚩 | Alt+l | 把当前词转化为小写 |
| 🚩 | Alt+c | 把当前词汇变成首字符大写 |
| 🚩 | Ctrl+v | 插入特殊字符,如Ctrl+v+Tab加入Tab字符键 |
| 🚩 | Esc+t | 颠倒光标所在处及其相邻单词的位置 |
| 🚩 | Ctrl+c | 删除整行 |
| 🚩 | Ctrl+(x,u) | 按住Ctrl的同时再先后按x和u，撤销刚才的操作 |
| 🚩 | Ctrl+s | 挂起当前shell |
| 🚩 | Ctrl+q | 重新启用挂起的shell |

<!-- [Ctrl] + [Alt] + [Backspace] = 杀死你当前的 X 会话。杀死图形化桌面会话，把你返回到登录屏幕。如果正常退出步骤不起作用，你可以使用这种方法。

[Ctrl] + [Alt] + [Delete] = 关机和重新引导 Red Hat Linux。关闭你当前的会话然后重新引导 OS。只有在正常关机步骤不起作用时才使用这种方法。

[Ctrl] + [Alt] + [Fn] = 切换屏幕。 [Ctrl] + [Alt] + 功能键之一会显示一个新屏幕。根据默认设置，从 [F1] 到 [F6] 是 shell 提示屏幕， [F7] 是图形化屏幕。

[Alt] + [Tab] = 在图形化桌面环境中切换任务。如果你同时打开了不止一个应用程序，你可以使用 [Alt] + [Tab] 来在打开的任务和应用程序间切换。

[Ctrl] + [a] = 把光标移到行首。它在多数文本编辑器和 Mozilla 的 URL 字段内可以使用。

[Ctrl] + [d] = 从 shell 提示中注销（并关闭）。使用该快捷键，你就不必键入 exit 或 logout 。

[Ctrl] + [e] = 把光标移到行尾。它在多数文本编辑器和 Mozilla 的 URL 字段内都可使用。

[Ctrl] + [l] = 清除终端。该快捷操作与在命令行键入 clear 作用相同。

[Ctrl] + = 清除当前行。如果你在终端下工作，使用这一快捷操作可以清除从光标处到行首的字符。

[鼠标中间键] = 粘贴突出显示的文本。使用鼠标左键来突出显示文本。把光标指向你想粘贴文本的地方。点击鼠标中间键来粘贴它。在两键鼠标系统中，如果你把鼠标配置成模拟第三键，你可以同时点击鼠标的左右两键来执行粘贴。

[Tab] =命令行自动补全。使用 shell 提示时可使用这一命令。键入命令或文件名的前几个字符，然后按 [Tab] 键，它会自动补全命令或显示匹配你键入字符的所有命令。

[向上] 和 [向下] 箭头 = 显示命令历史。当你使用 shell 提示时，按 [向上] 或 [向下] 箭头来前后查看你在当前目录下键入的命令历史。当你看到你想使用的命令时，按 [Enter] 键。

clear = 清除 shell 提示屏幕。在命令行下键入它会清除所有这个 shell 提示屏幕中显示的数据。

exit = 注销。在 shell 提示中键入它会注销当前的用户或根用户帐号。

history = 显示命令历史。在 shell 提示中键入它来显示你所键入的被编号的前 1000 个命令。要显示较短的命令历史，键入 history f之后，空一格，在键入一个数字。例如： history 20 。

reset = 刷新 shell 提示屏幕。如果字符不清晰或乱码的话，在 shell 提示下键入这个命令会刷新屏幕。

# Ctrl-U: 擦除一行光标前面的部分。

# Ctrl-H: 擦除光标前面的一个字符。

# Ctrl-D: 终止输入。(退出 shell，如果您正在使用 shell 的话)。

# Ctrl-C: 终止当前正在运行的程序。

# Ctrl-Z: 暂停程序。

&'')

# Ctrl-S: 停止向屏幕输出。

# Ctrl-Q: 重新激活向屏幕输出。

默认的 shell，`bash’， 有历史编辑和 tab 补齐功能。

# up-arrow: 开始历史命令搜索。

# Ctrl-R: 开始增量历史命令搜索，可以按照关键字查查自己用过哪些命令。

# TAB: 完整的把文件名输入到命令行。

# Ctrl-V TAB: 输入 TAB 而不是扩展命令行。

# Ctrl + P - 上一条命令

# Ctrl + N - 下一条命令

# Ctrl-U: 擦除一行光标前面的部分。

# Ctrl + Y - 粘贴前一Ctrl+U类命令删除的字符 ，是粘贴不是撤销啊！

下面的应用可能稍稍高级一点点

# !! - 上一条命令

# !-n - 倒数第N条历史命令

# !-n:p - 打印上一条命令（不执行）

# !?string？- 最新一条含有“string”的命令

# !-n:gs/str1/str2/ - 将倒数第N条命令的str1替换为str2，并执行（若不加g,则仅替换第一个）

其他一些有用的Linux命令行按键组合。

Ctrl-Alt-Del:挂起或者重新启动系统，这三个Linux命令行按键在Linux下可以轻松地修改成关机的操作，这对于单用户的朋友还是很方便的

# Ctrl + l - 清屏

# Ctrl + A - 光标移到行首

# Ctrl + E - 光标移到行尾

# Ctrl + W - 清除光标之前一个单词

# Ctrl + K - 清除光标到行尾的字符

# Ctrl + T - 交换光标前两个字符

# Ctrl + V - 输入控制字符 如Ctrl+v ,会输入^M

# Ctrl + F - 光标后移一个字符

# Ctrl + B - 光标前移一个字符

# Ctrl + H - 删除光标前一个字符

# N++F - 光标后移N个单词，N为1时可省略

# N++B - 光标前移N个单词，N为1时可省略

# Left-click-and-drag mouse: 选择并且拷贝到剪贴板。

# Click middle mouse button: 使用剪贴板的内容粘贴。

# Meta-key (Emacs terminology) 传统的是使用 Left-Alt-key -->
